[又係晴報] 35歲男月花數千元買Game 女友嬲爆

【晴報專訊】部分男生如長不大的小孩，無論甚麼年紀也愛打機。有女網民指男友已超過35歲，但每月仍花2,000至3,000元買遊戲碟，不滿他浪費金錢及時間。有社工指，如依賴電子遊戲為唯一娛樂，或影響社交及家人關係，需提防打機成癮。

打機對不少男生來說，是生活一部分。有女網民訴說，男友已超過35歲，月入3萬多，半年前獲得遊戲機後就不斷購買遊戲碟，每月花費2,000至3,000元，雙方常為此起爭拗。帖文指，「每個月都買6隻game以上，佢根本玩唔哂，叫佢買少啲，佢又話係男人嘅浪漫，叫我唔好管佢，上個月仲買成10隻game，真係激死我！」事主指男友沒甚麼嗜好，「次次放假都響屋企打機」，求教如何可阻止男友沉迷打機。

部分網民認為事主的男友收入不錯，花2,000至3,000元在個人興趣上並無問題。亦有人建議事主多邀請男友參加戶外或聯誼活動，避免他將全副精神放在遊戲機上。另有人批評事主的控制慾太強，小心嚇走男友。

培養其他興趣 轉移專注力

東華三院「心瑜軒」預防及治療成癮問題綜合服務中心主任陳美璐博士指，從上述個案看來，事主的男友雖未有打機成癮，但他視打機為唯一娛樂，加上因打機而損害與女友關係，已存在高危因素。「成癮是行為累進，行為漸漸影響日常生活如休息、社交及與家人關係等，便需要留意。」

陳續指，許多男生工作壓力大，會透過打機減壓，但提醒勿依賴打機作單一娛樂。「就像某些女生依賴購物來減壓，終變成購物成癮。」她建議事主邀請男友做些感興趣的活動，如球類或行山，將專注力轉移到其他興趣。

雙方應該坦白想法

循道衞理觀塘社會服務處助理總幹事蔣志恒表示，過去有部分個案是女方投訴男方花錢及花時間打機，致陪伴女友時間減少。「例如女友覺得男友買遊戲碟好嘥錢；男友又覺得女友買名牌或煲韓劇是嘥錢及無聊，顯然沒有從對方的角度設想。」

他建議事主可多給男友空間，如購買遊戲碟的金額是可負擔範圍，不宜管制太多。反而雙方應坦白想法及需要，商議如何組合共同嗜好，回應各人需要又不會冷落另一半。
---------------
唔打機咁打J 好唔好
個19博士收左幾多飲茶錢嗡啲垃圾

以前offline 打機就話毒啫，而家online 同其他網友打都不知幾開心，只係另一種方法聯誼。唔通要去學臭西港女 high tea 食飯講是非先係正常社交咩。時代會進步架，爛鬼學者。

個post hkdisscuss 嘛
話個男供斷層樓
買幾隻game 都嘈

飛鳩條女啦
港女一日都洗到三千啦

每個月都買10隻邊玩得哂